為做而做作用遠遜網頁

【本報訊】政府手機應用程式（App）近年大行其道，惟由開發至正式推出動輒需數十萬元，部分更被質疑是「為做而做」、「交功課式」。
互聯網專業協會會長洪為民認為，「智慧城市要先有智慧政府」，批評現時政府部門各自為政，資料互不相通，政府應研究如何互通整合資料，並指如市場對有關資料有需求，甚至會自行製作App，政府毋須自己做。
各自為政 浪費資源
洪為民舉例指，一如今次有團體調查的結果顯示，部分App所提供的資料，並非如天氣或航班一樣，需要經常更新和提供即時資訊，例如消防局不會成日搬，市民亦毋須經常搜尋消防局位置，認為毋須特別研發App。
他並指，政府即使打算研發新App，亦可考慮將不同部門的通用資料寫入同一個App，方便公眾查閱。
香港資訊科技商會榮譽會長方保僑亦指，其實現時不少政府App均是提供網頁資料，市民未必有真正需要，部門資料更新亦不頻密，「市民唔會為咗查少少資料，而下載一個App，如果網上搜尋都得，不如推出流動網頁」。
他續指，手機App需要配合大量宣傳才能廣泛應用，「政府App好少見到有宣傳，好似交功課式咁，無咁嘅需要用公帑，如果一百萬開發，得一千個用戶，咁每用戶成本咪成千蚊」。

政府資訊科技總監辦公室的iStartup@HK應用程式僅有十次下載。（星之子作品）

星之子設計政府網 被嘲小學作品

最近有網民指，由資訊科技總監辦公室為創業公司創立的iStartup@HK網站，設計粗糙，甚至指似「小學生作品」。據悉該網站由有「星之子」之稱的青年發明家陳易希，其旗下公司Bull.B所負責。

但亦有網民指有些批評是針對陳易希本人，指「我自認未必比佢做得好」。

廢中網民？

政府嘢不嬲都係自己友圍內玩
有料但外人根本好難入到去

正宗未學行先學走
搞掂個網頁
搵人執執先,Ok?

10個職員下載？

uat黎

政府應該推動無障礙網頁而唔係寫 app
最多人用既天文台 app 都有障礙

香港無乜UIUX designer真係識做

HK No IT

其實跟design guideline做已經可以做得好好
睇吓連登同hkexpress就知 毒果都唔差